梁美芬：私人屋苑不能阻差辦公

以反對《逃犯條例》為名義的示威已經持續了兩個月，衝突已蔓延至社區。有些業主立案法團或物業管理公司貼出告示，不准警察進入私人地方，或者要求警員出示法庭搜查令方可入內，以免得罪示威者。貼出這些告示的屋苑管理人士可能因為怕事又或支持示威，不讓警方入內執法。然而，香港是一個法治社會，一些屋苑這樣做亦有可能違反了相關法律，有可能構成阻差辦公，萬一出現治安問題，警察亦難以到場協助有需要人士。

根據香港法例第232章《警隊條例》第50條(3)：「如任何警務人員有理由相信任何須予逮捕的人已進入或置身在某處，則居住在該處或管理該處的人在該警務人員提出要求時，須容許該警務人員自由進入該處，並給予一切合理的便利，以便他在內搜查。」由此可見，法例清楚授予警務人員權力，可以在有合理懷疑的情况下進入私人場所，住客或管理人不單要准許警員進入，更加要給予一切合理的便利。如果在被警務人員要求協助執行職責時拒絕協助，有可能觸犯警隊條例第63條，俗稱「阻差辦公」，最高刑罰是罰款5000元及監禁6個月。

另外，在Telegram或者「連登」經常見到網民公開衝突現場附近的住宅大廈的密碼，用意明顯是讓示威者可以自由進入該些大廈內藏身。公開密碼的人也許不知道，一旦有住戶真的因為治安問題蒙受損失，若被查出，披露密碼的業主或住客都有可能要負上民事或刑事責任，因為大廈密碼原意只讓業主或住客用來出入，未經其他住客或業主同意均不得向外披露。

警方應該善用每日下午的記者會以及社交媒體平台，及時準確地向公眾傳達正確信息，解答傳媒問題，避免流言甚至陰謀論在民間擴散，削弱警民之間的互信。同時，任何可以為警民關係溝通的人士，例如區議員，都應該多做溝通協調的工作，在互相理解的情况下，警隊盡量減少進入私人屋苑，而區議員和社區領袖亦可向住戶清楚解釋相關法例，以免大型屋苑管理處紛紛張貼這類未必完全符合法律的告示。

經民聯副主席、立法會議員
梁美芬

就算真係被告，但都係唔比你黑警入

有無法律界巴絲幫手搞清楚，如果差佬用呢條例做理由要求進入私人地方時，係咪必須符合以下情況？

1. 警方必須清楚知道佢地要搵 / 拉嘅人嘅身份
2. 警方必須清楚指出上述人等干犯何種罪行需要立即進行拘捕

唔好輕易俾鼠王搬條例出來大倒，香港加油！

之前睇過要用呢條例
係要清楚講拉咩人犯咩事點解懷疑入左黎，但而家狗=法律

要求法律jj解釋破招

No warrant no search

懷疑梁美芬屋企有示威者資料，要求警察爆門搜證

響黃埔貼文宣
宣傳鼠王芬成功爭取催淚彈引入黃埔
而因為催淚彈毒性太強
有催淚彈既地方就冇老鼠
佢又一次滅鼠成功

屌你老母宜家全港地方都唔可以阻差辦公架啦
黑警大撚哂嘛

法律系教授 大律師喎

佢都似乎唔想再做議員

如果以前就9成9 無人阻 , 但而家黑警又無number 又亂打人拉人 , 邊個會想俾佢地入 , 有本事就拉晒啲人 , 睇下法官點講啦

九西人
仲投佢睇你唔起

前題 撚知你係咪警察咩

合理便利，無搜查令就唔使俾合理便利店

咁警察首先要出委任證 證明身份啦
確認左你係警察又要詳細問番你進入既原因啦
唔係點知你係咩情況入黎 咁保安又有可能耳仔唔太好 要你係門口解釋多幾次先啦 唔係唔清楚你目的 咁清楚左你目的 度門其實會唔會最近都有d壞呀 無啦啦開唔到呀 咁咪要警察幫幫手爆左佢啦 咁警察要爆門 d大既又要番去寫報告 我諗佢地都要諗清楚先爆唔爆 不過我相信警察爲執法一定爆既 咁我都相信好多居民都願意見到警察爆門先能夠進入既 同埋都樂意比錢換番度成日壞而比人爆爛左既門 咁上面我講既係警察執法有機會遇到既困難 請大家盡量給予一齊既便利比警察啦 唔係警察遇到上面既情況會好難執法

私樓樓價free fall未

大家記得盡可能比便利警察 唔係執法會好困難

黃埔人睇清楚啦 係咪仲要比你屋企人投依條出賣你地既垃圾呀

狗：我唔需要同你解釋

幫手擺上去其他social media

這是正式錄用的法律學者嗎？

靠嚇，唔使理阿"教授"